[棍van初哥]煞車問題

我上左兩日堂，未係好掌握到點樣好smooth咁停車，有無巴打分享下心得

上左廿堂都唔smooth先上黎問啦

急停咪得

要踩勁小brake 之後快踩離合器 再踩勁小brake 就會好順咁停

利申:學緊第10堂棍van 5月頭要考了

停定再拉手制 入空波 就完成步驟

我硬係唔係好協調

學學下就會識 之後會係咁叫你開停開停

行行下拉手制停最smooth （頭D教）

踩break> 踩極力子 > 再踩深D break > 差唔多停晒時慢慢小小回鬆個break > 慢慢鬆,鬆到停晒就大力踩個break >拉手掣 >空波

踩到差唔多停就踩埋極力子

你試下三波行緊50咁玩

極力子踩幾深我就係唔知

三波當然要落左二波先咁樣停啦....
唔係好易會死火

當你考完牌自然就好似小巴佬咁由五波推落空波停車架喇....

同問，離合器係一腳踩到底定踩一半等架車慢到咁上下先踩到底再落break

另外有冇人分享下上大斜既吊離合器同俾油方法，我成日聽唔到架車吊夠離合器未，，唔知可唔可以鬆手制開車

停車的話就一腳踩到底

收油 慢慢踩brake(唔好一下踩落去, 慢慢深) 踩到架車好慢架車一有少少震
踩盡極力子 再踩深啲brake 踩到停 最後空波拉手掣
是咁的
我試過三波行50 直接停
冇咩大問題 只要慢慢踩brake就ok
當然學車考車就要轉番一二波先停車

同問，離合器係一腳踩到底定踩一半等架車慢到咁上下先踩到底再落break
極力子一踩就要踩到底 之後慢慢升就得 唔好踩一半
我都諗唔明一開始踩極力子踩一半有咩用

另外有冇人分享下上大斜既吊離合器同俾油方法，我成日聽唔到架車吊夠離合器未，，唔知可唔可以鬆手制開車

上大斜 一開始踩盡極力子 入波
慢慢升 升到你feel到架車有少少震 就hold住哩個位 唔好再放極力子
棍van(我操開果架)唔洗畀油 望鏡望盲點 我會踩少少brake 先放手掣
之後駛出去 到哩個時候 極力子都係果個位 直至架車行順 冇咩點震先慢慢放極力子
私家車可能要畀少少油先唔會溜後
都係要睇你自己操開果架車係點

輕踩brake->重踩極力子->慢慢再力落brake度

自己壞手勢就唔好教人啦
咁懶唔好揸棍喇

一腳踩到底做1212

唔該巴打
我第一個師父就教要停車時輕brake,就停時就一腳到底離合器，再落brake，拉手制，空波

第二個師父(而家呢個)就教少少brake,落一半離合，慢左就停就踩盡離合，然後重brake踩停左部車先好拉手制空波，我用佢教呢個方法成日死火

關於上大斜，我考港島掃桿埔，我跟過兩個師父，一部舊款van，一部新款van

舊款van既師父我用佢架車就得一個大斜要吊離合器同落油門，feel到架車想行(震)先放手制

新款van呢個師父就教都係同一個方法，但完全feel唔到架車想行要靠聽聲，好撚易吊高左死火

但仲有一個月就考真係唔想換師父

btw,唔該巴打

轉唔轉你自己決定
新舊款各有各好
舊款要畀少少油真係有啲煩
反而揸新款我又冇你哩個問題
我自己吊極力子就係一野踩到底
之後慢慢放高
到一個位 架車震
我會hold住哩個位再踩番低少少
架車仲有震但係好少
之後就放brake駛出去

試過考車嗰陣時三波50 突然轉黃燈急煞停車
考官係咁寫嘢
不過都pass

踩少少brake，你feel到架車收慢時踩盡個極力子。之後個brake慢慢再踩深啲，到聽之前一刻鬆少少brake再踩實佢。

停車時，只要你架車個轆比個brake夾住咗，你就可以踩極力子。咁樣只算係空波而唔係空波滑行，因為個轆係有制動而唔係自由滑行。

我師傅教上斜
入波 慢慢放離合器 放到feel到有一下會推前
再踩小小油
利申 上星期一take passgoodluck